
	\section{Caractéristiques du secret : }
Le secret, nous l'avons vu n'est dans la loi définit qu'en négatif. Il s'agit donc à présent d'utiliser d'autres outils que le droit pour le définir. Dans la littérature le secret est particulièrement traité, il y est d'ailleurs, probablement toujours présent de manière plus ou moins explicite. En effet, dans le processus de lecture d'une œuvre littéraire, un secret est toujours présent dans la page suivante. Il peut exister deux positions de l'auteur, soit il a imaginé un plan, une résolution à son récit, le secret est alors un outils afin de tenir la trame du récit. Ou bien au moment de l'écriture, l'écrivain laisse vivre  son récit, et découvre lui aussi les secrets que cachent ses personnages. Dans l'un des cas, le secret n'existe que pour le lecteur, dans l'autre il existe pour les deux. Mais celui-ci est toujours là pour celui qui lit. Le secret, se révèle derrière chaque page. Ainsi, nous observons que le secret est partie intégrante du système narratif, et c'est sans doute par la langue qu'il peut le mieux se définir. 